**茱麗葉·畢諾許**（法语：Juliette Binoche
，），[法國女演員](../Page/法國.md "wikilink")、藝術家和舞蹈家。由於出身藝術背景，畢諾許自青少年時期便開始上表演課程，並在劇場演出，後來便投身進電影演出；她演出超過四十部電影，橫跨英法語電影，並曾與許多電影大師合作，包括[尚盧·高達](../Page/尚盧·高達.md "wikilink")、[李歐·卡霍](../Page/李歐·卡霍.md "wikilink")、[克里斯多夫·奇士勞斯基](../Page/克日什托夫·基斯洛夫斯基.md "wikilink")、[麥可·漢內克](../Page/迈克尔·哈内克.md "wikilink")、[阿巴斯·奇亞羅斯塔米](../Page/阿巴斯·奇亞羅斯塔米.md "wikilink")、[侯孝賢和](../Page/侯孝賢.md "wikilink")[大衛·柯能堡](../Page/大衛·柯能堡.md "wikilink")。

1993年，她因演出《[藍色情挑](../Page/三色之藍.md "wikilink")》而在[威尼斯影展和](../Page/最佳演員獎_\(威尼斯電影節\).md "wikilink")[凱撒電影獎獲得最佳女主角獎](../Page/凱薩獎最佳女主角獎.md "wikilink")；1996年，她以英語片《[英倫情人](../Page/英倫情人.md "wikilink")》獲得[奧斯卡最佳女配角獎](../Page/奧斯卡最佳女配角獎.md "wikilink")、[英國電影學院獎最佳女配角和](../Page/英國電影學院獎最佳女配角.md "wikilink")[柏林影展最佳女演員](../Page/最佳女演員銀熊獎.md "wikilink")，成為第二位獲得奧斯卡獎的法國演員，她之後更以《濃情巧克力》入圍奧斯卡最佳女主角獎。2010年，茱麗葉·畢諾許因演出阿巴斯執導的《愛情對白》獲得[坎城演展最佳女演員獎](../Page/最佳女演员奖_\(戛纳电影节\).md "wikilink")，成為影史上第一位達成影展大滿貫影-{后}-（坎城、威尼斯和柏林影展）紀錄的女演員。\[1\]

## 私人生活

### 家庭背景

茱麗葉·畢諾許的父親讓-馬里·畢諾許是一位導演、演員和雕刻家，擁有1/8葡萄牙-巴西血統，並曾在[摩洛哥生活一段時間](../Page/摩洛哥.md "wikilink")；母親Monique
Yvette
Stalens則是一位老師、導演和演員，出生在[波蘭](../Page/波蘭.md "wikilink")[琴斯托霍瓦](../Page/琴斯托霍瓦.md "wikilink")\[2\]；外祖父Andre
Stalens是法裔波蘭人，外祖母Julia Helena
Młynarczyk則是本土波蘭人，祖父母在波蘭皆為演員，兩人在二戰期間被[納粹歸類為](../Page/納粹.md "wikilink")[知識分子而被關進](../Page/知識分子.md "wikilink")[奧斯威辛集中營](../Page/奧斯威辛集中營.md "wikilink")。\[3\]

### 早年

茱麗葉·畢諾許出生於[巴黎](../Page/巴黎.md "wikilink")，四歲時父母離婚後，姊妹倆被送往寄宿學校；在她們成長時期，學校的假期都是回去與外祖母度過，與父母反而極少接觸。\[4\]她在青少女時期便開始在業餘的劇場表演，她後來進入國立巴黎高等戲劇藝術學院(CNSAD)主修表演，但很快地就因為不喜歡那裡的課程而離開學校。隨後畢諾許加入一個劇團擔任經紀人，隨他們巡迴歐洲表演\[5\]，而後開始在電視台的電視電影裡演出。

### 政治立場與行動主義

2006年，畢諾許參加了一個由[無國界記者發起的抗議活動](../Page/無國界記者.md "wikilink")，支持在[巴格達被綁架的美國記者Jill](../Page/巴格達.md "wikilink")
Carroll和兩名伊拉克記者。\[6\]

[2007年法國總統選舉中](../Page/2007年法國總統選舉.md "wikilink")，畢諾許公開支持[反資本主義全球化的左翼候選人](../Page/另類全球化運動.md "wikilink")[若澤·博韋](../Page/若澤·博韋.md "wikilink")\[7\]，她曾多次在公開場合批評後來當選總統的右翼政治人物[尼古拉·薩科齊的治理方式](../Page/尼古拉·薩科齊.md "wikilink")，認為他正在使法國變成一個君主制國家。\[8\]

2010年，她與[珍·柏金](../Page/珍·柏金.md "wikilink")、[伊莎貝艾珍妮](../Page/伊莎贝尔·阿佳妮.md "wikilink")、[伊萬·阿達勒等名人參加了一個移工團體RESF發起的活動](../Page/伊萬·阿達勒.md "wikilink")，要法國社會正視[無證勞工所面臨的稅制和合法性問題](../Page/非法移民.md "wikilink")。\[9\]同年，畢諾許還參加無國界記者組織和[希林·伊巴迪發起的聯署](../Page/希林·伊巴迪.md "wikilink")，抗議[伊朗政府逮捕和拘留那些抗議](../Page/伊朗.md "wikilink")[伊朗綠色革命滿周年的記者和民眾](../Page/伊朗綠色革命.md "wikilink")。

[第63屆坎城影展](../Page/第63屆坎城影展.md "wikilink")，畢諾許在其電影《愛情對白》首映記者會上獲悉被監禁在[埃溫監獄的伊朗導演](../Page/埃溫監獄.md "wikilink")[賈法爾·帕納希正在絕食後](../Page/賈法爾·帕納希.md "wikilink")，隔天她出席了一場要求伊朗當局立刻釋放帕納希的記者會，她當場唸了一封給伊朗政府的公開信，表示帕納希的囚禁是「未受承認和無法忍受的」；在頒獎典禮上畢諾許獲頒最佳女演員獎，她上台時手持「釋放帕納希」標語。\[10\]

## 電影作品

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年分</p></th>
<th><p>電影</p></th>
<th><p>導演</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1985</p></td>
<td><p>《》<br />
Je vous salue, Marie</p></td>
<td><p><a href="../Page/尚盧·高達.md" title="wikilink">尚盧·高達</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《》<br />
Rendez-vous</p></td>
<td><p><a href="../Page/安德烈·泰希內.md" title="wikilink">安德烈·泰希內</a></p></td>
<td><p><br />
提名-<a href="../Page/凱薩獎最佳女主角獎.md" title="wikilink">凱薩獎最佳女主角獎</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1986</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/壞痞子.md" title="wikilink">壞痞子</a>》<br />
Mauvais Sang</p></td>
<td><p><a href="../Page/李歐·卡霍.md" title="wikilink">李歐·卡霍</a></p></td>
<td><p><br />
提名-<a href="../Page/凱薩獎最佳女主角獎.md" title="wikilink">凱薩獎最佳女主角獎</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1988</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/情陷布拉格.md" title="wikilink">情陷布拉格</a>》<br />
The Unbearable Lightness of Being</p></td>
<td><p><a href="../Page/菲力普·考夫曼.md" title="wikilink">菲力普·考夫曼</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1991</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/新橋戀人.md" title="wikilink">新橋戀人</a>》<br />
Les Amants du Pont-Neuf</p></td>
<td><p><a href="../Page/李歐·卡霍.md" title="wikilink">李歐·卡霍</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/歐洲電影獎最佳女主角.md" title="wikilink">歐洲電影獎最佳女主角</a><br />
提名-<a href="../Page/凱薩獎最佳女主角獎.md" title="wikilink">凱薩獎最佳女主角獎</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1992</p></td>
<td><p>《》<br />
Damage</p></td>
<td><p><a href="../Page/路易·馬盧.md" title="wikilink">路易·馬盧</a></p></td>
<td><p>提名-<a href="../Page/凱薩獎最佳女主角獎.md" title="wikilink">凱薩獎最佳女主角獎</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1993</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/三色之蓝.md" title="wikilink">藍色情挑</a>》<br />
Trois Couleurs : Bleu</p></td>
<td><p><a href="../Page/克日什托夫·基斯洛夫斯基.md" title="wikilink">克里斯多夫·奇士勞斯基</a></p></td>
<td><p><br />
<a href="../Page/最佳演員獎_(威尼斯電影節).md" title="wikilink">威尼斯影展最佳女演員獎</a><br />
<a href="../Page/凱薩獎最佳女主角獎.md" title="wikilink">凱薩獎最佳女主角獎</a><br />
提名-<a href="../Page/金球獎最佳戲劇類電影女主角.md" title="wikilink">金球獎最佳戲劇類電影女主角</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1996</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/英倫情人.md" title="wikilink">英倫情人</a>》<br />
The English Patient</p></td>
<td><p><a href="../Page/安東尼·明格拉.md" title="wikilink">安東尼·明格拉</a></p></td>
<td><p><br />
<a href="../Page/最佳女演員銀熊獎.md" title="wikilink">最佳女演員銀熊獎</a><br />
<a href="../Page/奧斯卡最佳女配角獎.md" title="wikilink">奧斯卡最佳女配角獎</a><br />
<a href="../Page/英國電影學院獎最佳女配角.md" title="wikilink">英國電影學院獎最佳女配角</a><br />
<a href="../Page/國家評論協會.md" title="wikilink">國家評論協會獎最佳女配角</a><br />
<a href="../Page/歐洲電影獎最佳女主角.md" title="wikilink">歐洲電影獎最佳女主角</a><br />
提名-<a href="../Page/金球獎最佳電影女配角.md" title="wikilink">金球獎最佳電影女配角</a><br />
提名-<a href="../Page/美國演員工會獎最佳女配角.md" title="wikilink">美國演員工會獎最佳女配角</a><br />
提名-<a href="../Page/芝加哥影評人協會獎最佳女配角.md" title="wikilink">芝加哥影評人協會獎最佳女配角</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《》<br />
A Couch in New York</p></td>
<td><p><a href="../Page/香特尔·阿克曼.md" title="wikilink">香妲·艾克曼</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1998</p></td>
<td><p>《》<br />
Alice et Martin</p></td>
<td><p><a href="../Page/安德烈·泰希內.md" title="wikilink">安德烈·泰希內</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2000</p></td>
<td><p>《》<br />
Chocolat</p></td>
<td><p><a href="../Page/莱塞·霍尔斯道姆.md" title="wikilink">萊思·霍斯壯</a></p></td>
<td><p><br />
<a href="../Page/歐洲電影獎最佳女主角.md" title="wikilink">歐洲電影獎最佳女主角</a><br />
提名-<a href="../Page/奧斯卡最佳女主角獎.md" title="wikilink">奧斯卡最佳女主角獎</a><br />
提名-<a href="../Page/英國電影學院獎最佳女主角.md" title="wikilink">英國電影學院獎最佳女主角</a><br />
提名-<a href="../Page/金球獎最佳音樂及喜劇類電影女主角.md" title="wikilink">金球獎最佳音樂及喜劇類電影女主角</a><br />
提名-<a href="../Page/美國演員工會獎最佳女主角.md" title="wikilink">美國演員工會獎最佳女主角</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《》<br />
Code inconnu : Récit incomplet de divers voyages</p></td>
<td><p><a href="../Page/麥可·漢內克.md" title="wikilink">麥可·漢內克</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《》<br />
La veuve de Saint-Pierre</p></td>
<td><p><a href="../Page/巴提斯·勒貢特.md" title="wikilink">巴提斯·勒貢特</a></p></td>
<td><p>提名-<a href="../Page/凱薩獎最佳女主角獎.md" title="wikilink">凱薩獎最佳女主角獎</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2004</p></td>
<td><p>《》<br />
In My Country</p></td>
<td><p><a href="../Page/約翰·鮑曼_(導演).md" title="wikilink">約翰·鮑曼</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2005</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/隱藏攝影機_(電影).md" title="wikilink">隱藏攝影機</a>》<br />
Caché</p></td>
<td><p><a href="../Page/麥可·漢內克.md" title="wikilink">麥可·漢內克</a></p></td>
<td><p><br />
提名-<a href="../Page/歐洲電影獎最佳女主角.md" title="wikilink">歐洲電影獎最佳女主角</a><br />
提名-<a href="../Page/模板:倫敦影評人協會獎年度女演員.md" title="wikilink">倫敦影評人協會獎年度女演員</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《》<br />
Mary</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿貝爾·費拉拉.md" title="wikilink">阿貝爾·費拉拉</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2006</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/巴黎我愛你.md" title="wikilink">勝利廣場</a>》<br />
Place des Victoires</p></td>
<td><p><a href="../Page/諏訪敦彥.md" title="wikilink">諏訪敦彥</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2007</p></td>
<td><p>《》<br />
Dan in Real Life</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<a href="../Page/紅氣球.md" title="wikilink">紅氣球</a>》<br />
Le voyage du ballon rouge</p></td>
<td><p><a href="../Page/侯孝賢.md" title="wikilink">侯孝賢</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《》<br />
Désengagement</p></td>
<td><p><a href="../Page/艾莫斯·吉泰.md" title="wikilink">艾莫斯·吉泰</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008</p></td>
<td><p>《》<br />
Paris</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<a href="../Page/夏日時光.md" title="wikilink">夏日時光</a>》<br />
L'Heure d'été</p></td>
<td><p><a href="../Page/奧利維耶·阿薩亞斯.md" title="wikilink">奧利維耶·阿薩亞斯</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《》<br />
شیرین</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿巴斯·奇亞羅斯塔米.md" title="wikilink">阿巴斯·奇亞羅斯塔米</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2010</p></td>
<td><p>《》<br />
Copie conforme</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿巴斯·奇亞羅斯塔米.md" title="wikilink">阿巴斯·奇亞羅斯塔米</a></p></td>
<td><p><br />
<a href="../Page/最佳女演员奖_(戛纳电影节).md" title="wikilink">坎城影展最佳女演員獎</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2011</p></td>
<td><p>《》<br />
The Son of No One</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《》<br />
Elles</p></td>
<td><p><a href="../Page/瑪寇札塔·叔莫斯卡.md" title="wikilink">瑪寇札塔·叔莫斯卡</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2012</p></td>
<td><p>《》<br />
Cosmopolis</p></td>
<td><p><a href="../Page/大衛·柯能堡.md" title="wikilink">大衛·柯能堡</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《》<br />
La Vie d'une autre</p></td>
<td><p><a href="../Page/希薇·泰絲特.md" title="wikilink">希薇·泰絲特</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2013</p></td>
<td><p>《》<br />
Camille Claudel 1915</p></td>
<td><p><a href="../Page/布魯諾·杜蒙.md" title="wikilink">布魯諾·杜蒙</a></p></td>
<td><p><br />
提名-<a href="../Page/盧米埃獎.md" title="wikilink">盧米埃獎最佳女演員獎</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《》<br />
A Thousand Times Good Night</p></td>
<td><p><a href="../Page/艾瑞克·波貝.md" title="wikilink">艾瑞克·波貝</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《》<br />
Words and Pictures</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2014</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/哥吉拉_(2014年電影).md" title="wikilink">哥吉拉</a>》<br />
Godzilla</p></td>
<td><p><a href="../Page/加雷斯·爱德华.md" title="wikilink">蓋瑞斯·愛德華</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《》<br />
Clouds of Sils Maria</p></td>
<td><p><a href="../Page/奧利維耶·阿薩亞斯.md" title="wikilink">奧利維耶·阿薩亞斯</a></p></td>
<td><p><br />
提名-<a href="../Page/凱薩獎最佳女主角獎.md" title="wikilink">凱薩獎最佳女主角獎</a><br />
提名-<a href="../Page/盧米埃獎.md" title="wikilink">盧米埃獎最佳女演員獎</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2015</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/33：重生奇蹟.md" title="wikilink">33：重生奇蹟</a>》<br />
Los 33</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《》<br />
Nadie quiere la noche</p></td>
<td><p><a href="../Page/伊莎貝拉·庫謝特.md" title="wikilink">伊莎貝拉·庫謝特</a></p></td>
<td><p><br />
提名-<a href="../Page/哥雅獎.md" title="wikilink">哥雅獎最佳女主角</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《》<br />
L'attesa</p></td>
<td></td>
<td><p><br />
提名-<a href="../Page/義大利電影金像獎.md" title="wikilink">大衛獎最佳女主角</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2016</p></td>
<td><p>《》<br />
Ma Loute</p></td>
<td><p><a href="../Page/布魯諾·杜蒙.md" title="wikilink">布魯諾·杜蒙</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《》<br />
Polina, danser sa vie</p></td>
<td><p>、Valérie Müller</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2017</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/攻殼機動隊_(2017年電影).md" title="wikilink">攻殼機動隊</a>》<br />
Ghost in the Shell</p></td>
<td><p><a href="../Page/鲁伯特·桑德斯.md" title="wikilink">魯伯特·山德斯</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《》<br />
Telle mère, telle fille</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《》<br />
Un beau soleil intérieur</p></td>
<td><p><a href="../Page/克萊兒·德尼.md" title="wikilink">克萊兒·德尼</a></p></td>
<td><p>提名-<a href="../Page/凱薩獎最佳女主角獎.md" title="wikilink">凱薩獎最佳女主角獎</a><br />
提名-<a href="../Page/盧米埃獎.md" title="wikilink">盧米埃獎最佳女演員獎</a><br />
提名-<a href="../Page/歐洲電影獎最佳女主角.md" title="wikilink">歐洲電影獎最佳女主角</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2018</p></td>
<td><p>《》<br />
<em>Vision</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/河瀨直美.md" title="wikilink">河瀨直美</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《》<br />
<em>Doubles vies</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/奧利維耶·阿薩亞斯.md" title="wikilink">奧利維耶·阿薩亞斯</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《》<br />
<em>High Life</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/克萊兒·德尼.md" title="wikilink">克萊兒·德尼</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2019</p></td>
<td><p>-{《》}-<br />
<em>Celle que vous croyez</em></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<em>真相</em>》<br />
<em>La Vérité</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/是枝裕和.md" title="wikilink">是枝裕和</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<em>空房子</em>》<br />
<em>La maison vide</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/巴提斯·勒貢特.md" title="wikilink">巴提斯·勒貢特</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><em>2020</em></p></td>
<td><p>《<em>如何成為好妻子</em>》<br />
<em>How To Be A Good Wife</em></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><em>2021</em></p></td>
<td><p>《<em>歐斯特雷姆碼頭</em>》<br />
<em>Le Quai de Ouistreham</em></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 參考資料

<references/>

## 外部連結

  -
  - [NNDB: Tracking the entire
    world](http://www.nndb.com/films/869/000034767/) （個人資料）

[Category:巴黎人](../Category/巴黎人.md "wikilink")
[Category:奧斯卡最佳女配角獎獲獎演員](../Category/奧斯卡最佳女配角獎獲獎演員.md "wikilink")
[Category:英國電影學院獎最佳女配角獲得者](../Category/英國電影學院獎最佳女配角獲得者.md "wikilink")
[Category:凱撒電影獎最佳女主角獲得者](../Category/凱撒電影獎最佳女主角獲得者.md "wikilink")
[Category:坎城影展獲獎者](../Category/坎城影展獲獎者.md "wikilink")
[Category:波兰裔法国人](../Category/波兰裔法国人.md "wikilink")
[Category:威尼斯影展獲獎者](../Category/威尼斯影展獲獎者.md "wikilink")
[Category:欧洲电影奖最佳女主角获得者](../Category/欧洲电影奖最佳女主角获得者.md "wikilink")
[Category:法國電影女演員](../Category/法國電影女演員.md "wikilink")
[Category:巴黎出身女演员](../Category/巴黎出身女演员.md "wikilink")
[Category:比利時裔法國人](../Category/比利時裔法國人.md "wikilink")
[Category:巴西裔法國人](../Category/巴西裔法國人.md "wikilink")
[Category:葡萄牙裔法國人](../Category/葡萄牙裔法國人.md "wikilink")

1.  [愛情對白(開眼電影)](http://app.atmovies.com.tw/movie/fcfr11020773/)
2.  [Juliette Binoche
    Biography](http://www.filmreference.com/film/9/Juliette-Binoche.html)
    Filmreference.com. Retrieved 18 April 2011
3.
4.  [Imagine...: Dangerous Liaisons, When Akram met
    Juliette](http://www.bbc.co.uk/imagine/episode/dangerous_liaisons.shtml);
    Yentob, Alan; 14 October 2008. Retrieved 18 April 2011
5.  [Juliette Binoche
    Biography](http://www.britannica.com/EBchecked/topic/65715/Juliette-Binoche)
    Britannica Online Encyclopedia. Retrieved 18 April 2011
6.
7.
8.
9.
10. [Cannes' shocker: "Uncle Boonmee" wins – Film
    Salon](http://www.salon.com/entertainment/movies/film_salon/2010/05/23/palme_dor_cannes/index.html)
    . Salon.com (23 May 2010). Retrieved 7 January 2011.